<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>flowers | Daria Shubnyakova</title>
    <link>https://example.com/tag/flowers/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/flowers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>flowers</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>flowers</title>
      <link>https://example.com/tag/flowers/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>День 4.</title>
      <link>https://example.com/post/7post/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/7post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что ж начнем, пожалуй, с моего любимого уютного ресторанного кластера в центре Москвы, где, собственно, и была сделана фотография этого поста. Это местечко — «Особняк 2/1» в Трёхсвятительском переулке на «Китай-городе». Прямо на входе встречает инсталляция с дисковыми телефонами, старым телевизором и цветами, освещенными сиреневыми лампами. Еще там можно попросить крутые стикеры! Внутри несколько комнат, в каждой из которых находятся различные кафе: от грузинской кухни до кондитерской. В последней комнате, где располагается бар «Аренда», есть замечательная веранда. Интерьер оформлен в духе коммунальной советской квартиры, что придает данному заведению невероятного шарма. Крайне рекомендую к посещению и уверена, что не пожалеете!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;к-сожалению-зеленых-ресторанов-в-москве-я-посетила-не-так-много-но-кое-что-могу-посоветовать&#34;&gt;К сожалению, «зеленых» ресторанов в Москве я посетила не так много, но кое-что могу посоветовать:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ресторан «Sempre»&lt;/strong&gt;. Один из любимейших уголков в Москве с изумительным интерьером бельгийского дизайнера Гюста Семпре. Вечно зеленый сад с таинственными лианами, свисающими с потолка. Цены приемлемые для столицы. От себя рекомендую вкуснейшие пиццы и поке с лососем, эдамаме и чукой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ресторан «The Сад».&lt;/strong&gt; Название говорит само за себя. Сад из субтропический растений в спокойной обстановке лофта. Цены выше среднего, поэтому советую заходить туда на кофе с десертом, чтобы оценить прекрасную зеленую атмосферу данного заведения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;7post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 3.</title>
      <link>https://example.com/post/5post/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/5post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Моя любовь к растениям началась именно с кактуса. Пока неравнодушные люди таскают домой кошек и собачек с улицы, я однажды обнаружила около мусорного бака &lt;strong&gt;его&lt;/strong&gt;. Очаровательный кактус, которого впоследствии назвала Димой. Именно так началась моя любовь к растениям. После этого я поняла, насколько эти зеленые существа близки моему сердцу. В связи с переездом все мои растения, увы, остались в родном доме, однако я не упускаю возможности забежать и проверить, как поживают мои колючие, и не только, друзья.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-ухода&#34;&gt;Что же касается ухода?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Расположение.&lt;/strong&gt; Пустынные виды стоит располагать на южных окнах, где много солнечного света. Тропические же быстро засохнут на под палящими лучами, поэтому их лучше поставить в полутень восточных или северных окон.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Полив.&lt;/strong&gt; Нам потребуется фильтрованная или кипяченая вода, которая пару дней отстоялась. Кактусы и суккуленты, действительно нуждаются в умеренном, а иногда даже слабом поливе, но регулярность этого действия крайне важна. В ином случае ваше любимое растение может закончить очень плохо. К сожалению, проверено на собственном опыте.😔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Подкормка.&lt;/strong&gt; Не стоит удобрять кактусы в домашних условиях препаратами для других цветов. Это причиняет большой вред. Если вам хочется подкормить жителя подоконника, воспользуйтесь комплексным минеральным удобрением с преобладанием фосфора и малым количеством азота.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://example.com/5post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 2.</title>
      <link>https://example.com/post/3post/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/3post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Во-первых, мою любовь к лету не передать словами. Хоть я и до ужаса боюсь всех ползучих, летающих и вездесущих насекомых, теплое солнышко всегда греет мне душу.  Во-вторых, это прекрасное время для того, чтобы собрать и высушить ромашку и мяту для холодных зимних вечеров, а также украсить дом долго играющими травами и цветами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;какие-же-травы-я-собираю-к-зиме&#34;&gt;Какие же травы я собираю к зиме?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь, это, конечно же, мята и ромашка. Об их успокаивающем эффекте рассказывать даже нет смысла, потому что все итак об этом знают. Мята идеально подходит к зеленому чаю, а ромашки измельчаю после сушки и делаю настои из расчета 2 ст. л. цветов на кружку кипятка. Помимо успокаивающего эффекта ромашка полезна при воспалительных процессах. А еще ее замечательно использовать для ухода за кожей!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Всевозможные листья ягодных кустарников. Малина, черника, смородина, облепиха — все это отличные добавки в чай. Вкус ягод в листах не такой яркий, как от них самих, однако именно это для меня ценно и вкусно. К сожалению, собрать их зачастую удается только на даче.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не стоит забывать и о таких незаметных жителях летних полей и лугов, как полынь горькая, клевер и зверобой. Все они оказывают антисептический и противовоспалительный эффекты. Зверобой зимой помогает уменьшить воспаление горла. Клевер помогает при простудных заболеваниях. Полынь устраняет боль и отёк в горле, облегчает симптомы насморка.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;3post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 1.</title>
      <link>https://example.com/post/1post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/1post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;мой-скромный-рейтинг-отличных-многолетних-цветов-для-дачи&#34;&gt;Мой скромный рейтинг отличных многолетних цветов для дачи&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Пионы &amp;ndash; незаменимый атрибут любого любителя садоводства. Считаю, что это великолепные и красивые до невозможности цветы! Даже после того, как пион оцветет, он не перестанет радовать вас своими густыми зелеными листьями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тюльпаны &amp;ndash; любимцы многих садовников, ведь они неприхотливы в уходе. Я тоже уверена, что при гармоничном расположении и выборе цвета, они станут милым дополнением к вашему садовому ансамблю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крокусы &amp;ndash; находка для вас, если вы хотите сразу после таяния снега обнаружить у себя на крыльце ростки цветочков. К концу мая, увы, их красивые синие, белые и желтые бутоны оцветают, но они как раз походят для того, чтобы радовать вас прохладными апрельскими деньками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Флоксы &amp;ndash; неприхотливые милые цветочки. Хорошо растут как на южной, так и на северной стороне, где обычно я их и высаживаю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лилия &amp;ndash; очаровательный цветок, который смотрится очень богато на клумбе. И все же не стоит забывать, что они имеют резкий аромат и вряд ли вам удатся полюбоваться ими дома в случае, если вы захотите, потому что запах будет стоять во всей квартире.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-меня&#34;&gt;Что же касается меня?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этот раз я ездила на цветочную базу не для того, чтобы обзавестись новыми жителями для своего сада. Мне было необходимо выбрать цветы для участка у подъезда. Да-да, я занимаюсь благоустройством и этой территории. На чем же я остановилась? сиреневые петуньи для кашпо на козырьке подъезда, анютины глазки для клумбы у скамейки. А также в подарок консьержке, которая занимается благоустройством палисадника у подъезда взяла безумно красивую розовую астильбу!
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;1post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
