<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>flowers | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/flowers/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/flowers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>flowers</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>flowers</title>
      <link>https://example.com/tag/flowers/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>День 1</title>
      <link>https://example.com/post/1post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/1post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;мой-скромный-рейтинг-отличных-многолетних-цветов-для-дачи&#34;&gt;Мой скромный рейтинг отличных многолетних цветов для дачи&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Пионы &amp;ndash; незаменимый атрибут любого любителя садоводства. Считаю, что это великолепные и красивые до невозможности цветы! Даже после того, как пион оцветет, он не перестанет радовать вас своими густыми зелеными листьями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тюльпаны &amp;ndash; любимцы многих садовников, ведь они неприхотливы в уходе. Я тоже уверена, что при гармоничном расположении и выборе цвета, они станут милым дополнением к вашему садовому ансамблю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крокусы &amp;ndash; находка для вас, если вы хотите сразу после таяния снега обнаружить у себя на крыльце ростки цветочков. К концу мая, увы, их красивые синие, белые и желтые бутоны оцветают, но они как раз походят для того, чтобы радовать вас прохладными апрельскими деньками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Флоксы &amp;ndash; неприхотливые милые цветочки. Хорошо растут как на южной, так и на северной стороне, где обычно я их и высаживаю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лилия &amp;ndash; очаровательный цветок, который смотрится очень богато на клумбе. И все же не стоит забывать, что они имеют резкий аромат и вряд ли вам удатся полюбоваться ими дома в случае, если вы захотите, потому что запах будет стоять во всей квартире.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-меня&#34;&gt;Что же касается меня?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этот раз я ездила на цветочную базу не для того, чтобы обзавестись новыми жителями для своего сада. Мне было необходимо выбрать цветы для участка у подъезда. Да-да, я занимаюсь благоустройством и этой территории. На чем же я остановилась? сиреневые петуньи для кашпо на козырьке подъезда, анютины глазки для клумбы у скамейки. А также в подарок консьержке, которая занимается благоустройством палисадника у подъезда взяла безумно красивую розовую астильбу!
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /post/1post/image/1_hu0a87fc95b2ca3f183e6ca55f40840e16_3203775_6e22d7b8f7f3c9a5a1783a4bd59ff398.webp 400w,
               /post/1post/image/1_hu0a87fc95b2ca3f183e6ca55f40840e16_3203775_8f7cc3295403ab971b69e386bfde3073.webp 760w,
               /post/1post/image/1_hu0a87fc95b2ca3f183e6ca55f40840e16_3203775_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/1post/image/1_hu0a87fc95b2ca3f183e6ca55f40840e16_3203775_6e22d7b8f7f3c9a5a1783a4bd59ff398.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;428&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:001 width=70%}&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
