<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Оформление отчета.</title>
      <link>https://example.com/post/6post/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/6post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;отчет-является-основным-документом-обучающегося-отражающим-выполненную-работу-и-приобретенные-компетенции&#34;&gt;Отчет является основным документом обучающегося, отражающим выполненную работу и приобретенные компетенции&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отчет должен содержать:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Титульный лист&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Содержание&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Введение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основную часть&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заключение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список используемых источников&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Приложения&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Объем отчета должен составлять 10–15 листов (шрифт – Times New Roman, размер
шрифта – 13-14, все поля – 2 см, отступ - 1 см, выравнивание – по ширине, таблицы и схемы располагаются по тексту и нумеруются по разделам). Количество приложений не ограничивается и в указанный объем не включается.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-оформлять-отчет&#34;&gt;Как оформлять отчет?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Перед выполнением работы обычно уже есть поставленная цель, поэтому ее и следует записать в отчет. Главное корректно, грамотно и кратко ее сформулировать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На основе цели перед Вами выдвигаются (или Вы сами составляете) задачи, которые необходимо выполнить, чтобы достичь желаемого результата. Задачи лучше написать в отчете под отельными номерами (также можно выделять подпункты, если требуется).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В теоретическом введении надо написать информацию, связанную с Вашей работой. Это могут быть ключевые определения вместе с примерами или же просто описание какого-либо процесса/действия/объекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далее Вам нужно описать все этапы работы (иногда давая пояснения), желательно подкреплять эти этапы картинками (их нужно подписать и расставить ссылки на них в нужных местах).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Итоги формулируются в соответствии с целью. Они тоже должны быть достаточно краткими.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Источники, откуда Вы брали информацию для теоретического введения, необходимо указать в конце Вашего отчета (они должны быть оформлены по ГОСТу).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;6post/featured.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 3.</title>
      <link>https://example.com/post/5post/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/5post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Моя любовь к растениям началась именно с кактуса. Пока неравнодушные люди таскают домой кошек и собачек с улицы, я однажды обнаружила около мусорного бака &lt;strong&gt;его&lt;/strong&gt;. Очаровательный кактус, которого впоследствии назвала Димой. Именно так началась моя любовь к растениям. После этого я поняла, насколько эти зеленые существа близки моему сердцу. В связи с переездом все мои растения, увы, остались в родном доме, однако я не упускаю возможности забежать и проверить, как поживают мои колючие, и не только, друзья.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-ухода&#34;&gt;Что же касается ухода?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Расположение.&lt;/strong&gt; Пустынные виды стоит располагать на южных окнах, где много солнечного света. Тропические же быстро засохнут на под палящими лучами, поэтому их лучше поставить в полутень восточных или северных окон.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Полив.&lt;/strong&gt; Нам потребуется фильтрованная или кипяченая вода, которая пару дней отстоялась. Кактусы и суккуленты, действительно нуждаются в умеренном, а иногда даже слабом поливе, но регулярность этого действия крайне важна. В ином случае ваше любимое растение может закончить очень плохо. К сожалению, проверено на собственном опыте.😔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Подкормка.&lt;/strong&gt; Не стоит удобрять кактусы в домашних условиях препаратами для других цветов. Это причиняет большой вред. Если вам хочется подкормить жителя подоконника, воспользуйтесь комплексным минеральным удобрением с преобладанием фосфора и малым количеством азота.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://example.com/5post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://example.com/post/4post/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/4post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown--удобочитаемый-язык-разметки-который-прозрачно-конвертируется-в-html-его-можно-открывать-и-изменять-в-любом-редакторе-текста-широко-используется-для-написания-документаций-и-readme-файлов&#34;&gt;Markdown — удобочитаемый язык разметки, который прозрачно конвертируется в HTML. Его можно открывать и изменять в любом редакторе текста. Широко используется для написания документаций и README-файлов.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун создал писатель и блогер Джон Грубер вместе с веб-активистом Аароном Шварцем. Они хотели придумать максимально простой и удобный язык разметки, с помощью которого текст можно перевести в красиво оформленный вид. При этом текст обязан оставаться читаемым даже без приведения к «красивому» виду. Таким и оказался Markdown. Его создали в 2004 году, но наибольшую популярность язык получил сейчас. Его поддерживают разнообразные платформы для блогов, сервисы создания заметок, CMS и даже мессенджеры. Поэтому маркдаун полезно знать всем, кто имеет дело с вебом, от разработчиков до блогеров.
Человек пишет текст в любом редакторе и добавляет в него специальные комбинации стандартных символов. Это разметка, она показывает, где текст должен быть жирным, где — заголовком, а в каком месте нужен список. С помощью символов можно разметить заголовки, выделения текста и даже сложные конструкции вроде таблиц. Специальные преобразователи формируют на основе разметки готовый документ. Это похоже на использование HTML, но маркдаун проще, текст в нем более читаемый. Преобразователи или изначально есть в текстовом редакторе, например в приложении для заметок, или скачиваются отдельно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-чего-он-используется&#34;&gt;Для чего он используется?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрое форматирование статьи для перевода в PDF или чтобы она просто выглядела красиво без лишних усилий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Верстка текстового документа для размещения на сайте, но без применения HTML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание документации для кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление заметок в личном цифровом блокноте.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание красивых сообщений в мессенджерах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;4post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 2.</title>
      <link>https://example.com/post/3post/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/3post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Во-первых, мою любовь к лету не передать словами. Хоть я и до ужаса боюсь всех ползучих, летающих и вездесущих насекомых, теплое солнышко всегда греет мне душу.  Во-вторых, это прекрасное время для того, чтобы собрать и высушить ромашку и мяту для холодных зимних вечеров, а также украсить дом долго играющими травами и цветами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;какие-же-травы-я-собираю-к-зиме&#34;&gt;Какие же травы я собираю к зиме?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь, это, конечно же, мята и ромашка. Об их успокаивающем эффекте рассказывать даже нет смысла, потому что все итак об этом знают. Мята идеально подходит к зеленому чаю, а ромашки измельчаю после сушки и делаю настои из расчета 2 ст. л. цветов на кружку кипятка. Помимо успокаивающего эффекта ромашка полезна при воспалительных процессах. А еще ее замечательно использовать для ухода за кожей!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Всевозможные листья ягодных кустарников. Малина, черника, смородина, облепиха — все это отличные добавки в чай. Вкус ягод в листах не такой яркий, как от них самих, однако именно это для меня ценно и вкусно. К сожалению, собрать их зачастую удается только на даче.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не стоит забывать и о таких незаметных жителях летних полей и лугов, как полынь горькая, клевер и зверобой. Все они оказывают антисептический и противовоспалительный эффекты. Зверобой зимой помогает уменьшить воспаление горла. Клевер помогает при простудных заболеваниях. Полынь устраняет боль и отёк в горле, облегчает симптомы насморка.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;3post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/2post/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/2post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;система-контроля-версийэто-система-записывающая-изменения-в-файл-или-набор-файлов-в-течение-времени-и-позволяющая-вернуться-позже-к-определённой-версии&#34;&gt;Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, всем знакома ситуация, когда при работе над проектом, возникает необходимость внести изменения, но при этом нужно сохранить работоспособный вариант, в таком случае, как правило, создается новая папка, название которой скорее всего будет  “Новая папка” с дополнением в виде даты или небольшой пометки, в нее копируется рабочая версия проекта и уже с ним производится работа. Со временем количество таких папок может значительно возрасти, что создает трудности в вопросе отката на предыдущие версии, отслеживании изменений и т.п. Эта ситуация значительно ухудшается, когда над проектом работает несколько человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для решения таких проблем как раз и используется система контроля версий, она позволяет комфортно работать над проектом как индивидуально, так в коллективе. VCS отслеживает изменения в файлах, предоставляет возможности для создания новых и слияние существующих ветвей проекта, производит контроль доступа пользователей к проекту, позволяет откатывать исправления и определять кто, когда и какие изменения вносил в проект. Основным понятием VCS является репозиторий (repository) – специальное хранилище файлов и папок проекта, изменения в которых отслеживаются. В распоряжении разработчика имеется так называемая “рабочая копия” (working copy) проекта, с которой он непосредственно работает. Рабочую копию необходимо периодически синхронизировать с репозиторием, эта операция предполагает отправку в него изменений, которые пользователь внес в свою рабочую копию (такая операция называется commit) и актуализацию рабочей копии, в процессе которой к пользователю загружается последняя версия из репозитория (этот процесс носит название update).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кратикий-вывод&#34;&gt;Кратикий вывод&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Git — это система коммитов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это комплекс связанных веток&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это инструмент совместного создания кода&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это распределённая система версий&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;2post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 1.</title>
      <link>https://example.com/post/1post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/1post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;мой-скромный-рейтинг-отличных-многолетних-цветов-для-дачи&#34;&gt;Мой скромный рейтинг отличных многолетних цветов для дачи&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Пионы &amp;ndash; незаменимый атрибут любого любителя садоводства. Считаю, что это великолепные и красивые до невозможности цветы! Даже после того, как пион оцветет, он не перестанет радовать вас своими густыми зелеными листьями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тюльпаны &amp;ndash; любимцы многих садовников, ведь они неприхотливы в уходе. Я тоже уверена, что при гармоничном расположении и выборе цвета, они станут милым дополнением к вашему садовому ансамблю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крокусы &amp;ndash; находка для вас, если вы хотите сразу после таяния снега обнаружить у себя на крыльце ростки цветочков. К концу мая, увы, их красивые синие, белые и желтые бутоны оцветают, но они как раз походят для того, чтобы радовать вас прохладными апрельскими деньками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Флоксы &amp;ndash; неприхотливые милые цветочки. Хорошо растут как на южной, так и на северной стороне, где обычно я их и высаживаю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лилия &amp;ndash; очаровательный цветок, который смотрится очень богато на клумбе. И все же не стоит забывать, что они имеют резкий аромат и вряд ли вам удатся полюбоваться ими дома в случае, если вы захотите, потому что запах будет стоять во всей квартире.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-меня&#34;&gt;Что же касается меня?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этот раз я ездила на цветочную базу не для того, чтобы обзавестись новыми жителями для своего сада. Мне было необходимо выбрать цветы для участка у подъезда. Да-да, я занимаюсь благоустройством и этой территории. На чем же я остановилась? сиреневые петуньи для кашпо на козырьке подъезда, анютины глазки для клумбы у скамейки. А также в подарок консьержке, которая занимается благоустройством палисадника у подъезда взяла безумно красивую розовую астильбу!
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;1post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
