<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>study | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/study/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>study</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>study</title>
      <link>https://example.com/category/study/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://example.com/post/4post/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/4post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown--удобочитаемый-язык-разметки-который-прозрачно-конвертируется-в-html-его-можно-открывать-и-изменять-в-любом-редакторе-текста-широко-используется-для-написания-документаций-и-readme-файлов&#34;&gt;Markdown — удобочитаемый язык разметки, который прозрачно конвертируется в HTML. Его можно открывать и изменять в любом редакторе текста. Широко используется для написания документаций и README-файлов.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун создал писатель и блогер Джон Грубер вместе с веб-активистом Аароном Шварцем. Они хотели придумать максимально простой и удобный язык разметки, с помощью которого текст можно перевести в красиво оформленный вид. При этом текст обязан оставаться читаемым даже без приведения к «красивому» виду. Таким и оказался Markdown. Его создали в 2004 году, но наибольшую популярность язык получил сейчас. Его поддерживают разнообразные платформы для блогов, сервисы создания заметок, CMS и даже мессенджеры. Поэтому маркдаун полезно знать всем, кто имеет дело с вебом, от разработчиков до блогеров.
Человек пишет текст в любом редакторе и добавляет в него специальные комбинации стандартных символов. Это разметка, она показывает, где текст должен быть жирным, где — заголовком, а в каком месте нужен список. С помощью символов можно разметить заголовки, выделения текста и даже сложные конструкции вроде таблиц. Специальные преобразователи формируют на основе разметки готовый документ. Это похоже на использование HTML, но маркдаун проще, текст в нем более читаемый. Преобразователи или изначально есть в текстовом редакторе, например в приложении для заметок, или скачиваются отдельно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-чего-он-используется&#34;&gt;Для чего он используется?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрое форматирование статьи для перевода в PDF или чтобы она просто выглядела красиво без лишних усилий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Верстка текстового документа для размещения на сайте, но без применения HTML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание документации для кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление заметок в личном цифровом блокноте.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание красивых сообщений в мессенджерах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;4post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/2post/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/2post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;система-контроля-версийэто-система-записывающая-изменения-в-файл-или-набор-файлов-в-течение-времени-и-позволяющая-вернуться-позже-к-определённой-версии&#34;&gt;Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, всем знакома ситуация, когда при работе над проектом, возникает необходимость внести изменения, но при этом нужно сохранить работоспособный вариант, в таком случае, как правило, создается новая папка, название которой скорее всего будет  “Новая папка” с дополнением в виде даты или небольшой пометки, в нее копируется рабочая версия проекта и уже с ним производится работа. Со временем количество таких папок может значительно возрасти, что создает трудности в вопросе отката на предыдущие версии, отслеживании изменений и т.п. Эта ситуация значительно ухудшается, когда над проектом работает несколько человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для решения таких проблем как раз и используется система контроля версий, она позволяет комфортно работать над проектом как индивидуально, так в коллективе. VCS отслеживает изменения в файлах, предоставляет возможности для создания новых и слияние существующих ветвей проекта, производит контроль доступа пользователей к проекту, позволяет откатывать исправления и определять кто, когда и какие изменения вносил в проект. Основным понятием VCS является репозиторий (repository) – специальное хранилище файлов и папок проекта, изменения в которых отслеживаются. В распоряжении разработчика имеется так называемая “рабочая копия” (working copy) проекта, с которой он непосредственно работает. Рабочую копию необходимо периодически синхронизировать с репозиторием, эта операция предполагает отправку в него изменений, которые пользователь внес в свою рабочую копию (такая операция называется commit) и актуализацию рабочей копии, в процессе которой к пользователю загружается последняя версия из репозитория (этот процесс носит название update).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кратикий-вывод&#34;&gt;Кратикий вывод&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Git — это система коммитов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это комплекс связанных веток&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это инструмент совместного создания кода&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это распределённая система версий&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;2post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
