<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>study | Daria Shubnyakova</title>
    <link>https://dishubnyakova.github.io/category/study/</link>
      <atom:link href="https://dishubnyakova.github.io/category/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>study</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dishubnyakova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>study</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/category/study/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Язык программирования Python.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/post/10post/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/post/10post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;python-is-a-high-level-interpreted-and-general-purpose-dynamic-programming-language-that-focuses-on-code-readability-it-generally-has-small-programs-when-compared-to-java-and-c-it-was-founded-in-1991-by-developer-guido-van-rossum-python-ranks-among-the-most-popular-and-fastest-growing-languages-in-the-world-python-is-a-powerful-flexible-and-easy-to-use-language-in-addition-the-python-community-is-very-active-it-is-used-in-many-organizations-as-it-supports-multiple-programming-paradigms-it-also-performs-automatic-memory-management&#34;&gt;Python is a high-level, interpreted, and general-purpose dynamic programming language that focuses on code readability. It generally has small programs when compared to Java and C. It was founded in 1991 by developer Guido Van Rossum. Python ranks among the most popular and fastest-growing languages in the world. Python is a powerful, flexible, and easy-to-use language. In addition, the python community is very active. It is used in many organizations as it supports multiple programming paradigms. It also performs automatic memory management.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python was conceived in the late 1980s by Guido van Rossum at Centrum Wiskunde &amp;amp; Informatica (CWI) in the Netherlands as a successor to the ABC programming language, which was inspired by SETL, capable of exception handling and interfacing with the Amoeba operating system. Its implementation began in December 1989. Van Rossum shouldered sole responsibility for the project, as the lead developer, until 12 July 2018, when he announced his &amp;ldquo;permanent vacation&amp;rdquo; from his responsibilities as Python&amp;rsquo;s &amp;ldquo;benevolent dictator for life&amp;rdquo;, a title the Python community bestowed upon him to reflect his long-term commitment as the project&amp;rsquo;s chief decision-maker. In January 2019, active Python core developers elected a five-member Steering Council to lead the project.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;advantages-of-python&#34;&gt;Advantages of &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Presence of third-party modules&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Extensive support libraries(NumPy for numerical calculations, Pandas for data analytics, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open source and large active community base&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Versatile, Easy to read, learn and write&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;User-friendly data structures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;High-level language&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dynamically typed language(No need to mention data type based on the value assigned, it takes data type)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Object-Oriented and Procedural  Programming language&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portable and Interactive&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ideal for prototypes – provide more functionality with less coding&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Highly Efficient(Python’s clean object-oriented design provides enhanced process control, and the language is equipped with excellent text processing and integration capabilities, as well as its own unit testing framework, which makes it more efficient.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Internet of Things(IoT) Opportunities&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interpreted Language&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portable across Operating systems&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;10post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/post/8post/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/post/8post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;научное-программирование--высокоориентированный-стиль-программирования-для-научных-расчетов-от-других-видов-программирования-его-отличают-предельные-корректность-и-стабильность-конечного-продукта-строгое-разделение-научной-и-интерфейсной-частей-индивидуальность-алгоритмов-а-также-преобладание-эффективности-над-универсальностью&#34;&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Краткий итог&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программирование двигает науку, которая двигает технический прогресс. Изобретения, которые считались революционными вчера, в XXI веке служат бытовым потребностям: СВЧ-печь, мобильный телефон, 8-битная домашняя ЭВМ. От программиста-ученого зависит, каких вершин достигнет наука сегодня и какие из них завтра войдут в каждый дом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В руках программиста-ученого находятся инструменты не только для развития промышленности, но и для повышения общего качества жизни. Такой специалист увеличивает прогностическую функцию человечества, помогая предугадывать и предотвращать климатические, финансовые, гуманитарные катастрофы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;8post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчета.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/post/6post/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/post/6post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;отчет-является-основным-документом-обучающегося-отражающим-выполненную-работу-и-приобретенные-компетенции&#34;&gt;Отчет является основным документом обучающегося, отражающим выполненную работу и приобретенные компетенции&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отчет должен содержать:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Титульный лист&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Содержание&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Введение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основную часть&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заключение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список используемых источников&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Приложения&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Объем отчета должен составлять 10–15 листов (шрифт – Times New Roman, размер
шрифта – 13-14, все поля – 2 см, отступ - 1 см, выравнивание – по ширине, таблицы и схемы располагаются по тексту и нумеруются по разделам). Количество приложений не ограничивается и в указанный объем не включается.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-оформлять-отчет&#34;&gt;Как оформлять отчет?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Перед выполнением работы обычно уже есть поставленная цель, поэтому ее и следует записать в отчет. Главное корректно, грамотно и кратко ее сформулировать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На основе цели перед Вами выдвигаются (или Вы сами составляете) задачи, которые необходимо выполнить, чтобы достичь желаемого результата. Задачи лучше написать в отчете под отельными номерами (также можно выделять подпункты, если требуется).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В теоретическом введении надо написать информацию, связанную с Вашей работой. Это могут быть ключевые определения вместе с примерами или же просто описание какого-либо процесса/действия/объекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далее Вам нужно описать все этапы работы (иногда давая пояснения), желательно подкреплять эти этапы картинками (их нужно подписать и расставить ссылки на них в нужных местах).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Итоги формулируются в соответствии с целью. Они тоже должны быть достаточно краткими.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Источники, откуда Вы брали информацию для теоретического введения, необходимо указать в конце Вашего отчета (они должны быть оформлены по ГОСТу).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;6post/featured.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/post/4post/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/post/4post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown--удобочитаемый-язык-разметки-который-прозрачно-конвертируется-в-html-его-можно-открывать-и-изменять-в-любом-редакторе-текста-широко-используется-для-написания-документаций-и-readme-файлов&#34;&gt;Markdown — удобочитаемый язык разметки, который прозрачно конвертируется в HTML. Его можно открывать и изменять в любом редакторе текста. Широко используется для написания документаций и README-файлов.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун создал писатель и блогер Джон Грубер вместе с веб-активистом Аароном Шварцем. Они хотели придумать максимально простой и удобный язык разметки, с помощью которого текст можно перевести в красиво оформленный вид. При этом текст обязан оставаться читаемым даже без приведения к «красивому» виду. Таким и оказался Markdown. Его создали в 2004 году, но наибольшую популярность язык получил сейчас. Его поддерживают разнообразные платформы для блогов, сервисы создания заметок, CMS и даже мессенджеры. Поэтому маркдаун полезно знать всем, кто имеет дело с вебом, от разработчиков до блогеров.
Человек пишет текст в любом редакторе и добавляет в него специальные комбинации стандартных символов. Это разметка, она показывает, где текст должен быть жирным, где — заголовком, а в каком месте нужен список. С помощью символов можно разметить заголовки, выделения текста и даже сложные конструкции вроде таблиц. Специальные преобразователи формируют на основе разметки готовый документ. Это похоже на использование HTML, но маркдаун проще, текст в нем более читаемый. Преобразователи или изначально есть в текстовом редакторе, например в приложении для заметок, или скачиваются отдельно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-чего-он-используется&#34;&gt;Для чего он используется?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрое форматирование статьи для перевода в PDF или чтобы она просто выглядела красиво без лишних усилий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Верстка текстового документа для размещения на сайте, но без применения HTML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание документации для кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление заметок в личном цифровом блокноте.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание красивых сообщений в мессенджерах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;4post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/post/2post/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/post/2post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;система-контроля-версийэто-система-записывающая-изменения-в-файл-или-набор-файлов-в-течение-времени-и-позволяющая-вернуться-позже-к-определённой-версии&#34;&gt;Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, всем знакома ситуация, когда при работе над проектом, возникает необходимость внести изменения, но при этом нужно сохранить работоспособный вариант, в таком случае, как правило, создается новая папка, название которой скорее всего будет  “Новая папка” с дополнением в виде даты или небольшой пометки, в нее копируется рабочая версия проекта и уже с ним производится работа. Со временем количество таких папок может значительно возрасти, что создает трудности в вопросе отката на предыдущие версии, отслеживании изменений и т.п. Эта ситуация значительно ухудшается, когда над проектом работает несколько человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для решения таких проблем как раз и используется система контроля версий, она позволяет комфортно работать над проектом как индивидуально, так в коллективе. VCS отслеживает изменения в файлах, предоставляет возможности для создания новых и слияние существующих ветвей проекта, производит контроль доступа пользователей к проекту, позволяет откатывать исправления и определять кто, когда и какие изменения вносил в проект. Основным понятием VCS является репозиторий (repository) – специальное хранилище файлов и папок проекта, изменения в которых отслеживаются. В распоряжении разработчика имеется так называемая “рабочая копия” (working copy) проекта, с которой он непосредственно работает. Рабочую копию необходимо периодически синхронизировать с репозиторием, эта операция предполагает отправку в него изменений, которые пользователь внес в свою рабочую копию (такая операция называется commit) и актуализацию рабочей копии, в процессе которой к пользователю загружается последняя версия из репозитория (этот процесс носит название update).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кратикий-вывод&#34;&gt;Кратикий вывод&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Git — это система коммитов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это комплекс связанных веток&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это инструмент совместного создания кода&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это распределённая система версий&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;2post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
