<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дарья Шубнякова | Daria Shubnyakova</title>
    <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/</link>
      <atom:link href="https://dishubnyakova.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Дарья Шубнякова</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dishubnyakova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Дарья Шубнякова</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык программирования Python.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/10post/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/10post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;python--это-язык-программирования-который-широко-используется-в-интернет-приложениях-разработке-программного-обеспечения-науке-о-данных-и-машинном-обучении-ml-разработчики-используют-python-потому-что-он-эффективен-прост-в-изучении-и-работает-на-разных-платформах&#34;&gt;Python — это язык программирования, который широко используется в интернет-приложениях, разработке программного обеспечения, науке о данных и машинном обучении (ML). Разработчики используют Python, потому что он эффективен, прост в изучении и работает на разных платформах.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задумка по реализации языка появилась в конце 1980-х годов, а разработка его реализации началась в 1989 году сотрудником голландского института CWI Гвидо ван Россумом. Для распределённой операционной системы Amoeba требовался расширяемый скриптовый язык, и Гвидо начал разрабатывать Python на досуге, позаимствовав некоторые наработки для языка ABC (Гвидо участвовал в разработке этого языка, ориентированного на обучение программированию). В феврале 1991 года Гвидо опубликовал исходный текст в группе новостей alt.sources. С самого начала Python проектировался как объектно-ориентированный язык.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Преимущества &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Разработчики могут легко читать и понимать программы на Python, поскольку язык имеет базовый синтаксис, похожий на синтаксис английского.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python помогает разработчикам быть более продуктивными, поскольку они могут писать программы на Python, используя меньше строк кода, чем в других языках.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python имеет большую стандартную библиотеку, содержащую многократно используемые коды практически для любой задачи. В результате разработчикам не требуется писать код с нуля.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разработчики могут легко сочетать Python с другими популярными языками программирования: Java, C и C++.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Активное сообщество Python состоит из миллионов поддерживающих разработчиков со всего мира. При возникновении проблем сообщество поможет в их решении.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кроме того, в Интернете доступно множество полезных ресурсов для изучения Python. Например, вы можете легко найти видеоролики, учебные пособия, документацию и руководства для разработчиков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python можно переносить на различные операционные системы: Windows, macOS, Linux и Unix.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;10post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 5.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/9post/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/9post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;в-связи-с-учебой-я-работаю-либо-в-ночные-смены-либо-подрабатываю-в-магазине-в-свободное-время-это-сложно-но-цветы-и-работа-с-ними--моя-страсть&#34;&gt;В связи с учебой я работаю либо в ночные смены, либо подрабатываю в магазине в свободное время. Это сложно, но цветы и работа с ними — моя страсть.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, мне, как часто болеющему человеку, приходится нелегко, так как часть работы протекает в холодильнике, где находятся растения и довольно прохладно. Всегда нужно быть тепло одетой, чтобы не простудиться.
Первое время рабочие травмы от секаторов и ножей преследовали меня, но все приходит с опытом. И конечно же, физически это непростая работа, так как даже в ночную смену приходится быть на ногах, чтобы расфасовывать поставки и заниматься обработкой «вновь прибывших».
Бывают и совсем из ряда вон выходящие ситуации, так как работа предполагает взаимодействие с разными клиентами. Например, однажды ко мне ночью забежал человек, схватил самого большого Мишку в ассортименте нашего магазина и убежал. Это произошло в считанные секунды и я была неприятно поражена этому факту. Поскольку моей вины в этом не было все обошлось, злоумышленника вычислили по камерам, а эту историю мы с коллегами соблюдаем с улыбкой на лице.
Работа в праздничные дни также может оказаться минусом для многих, но мне нравится видеть счастливые лица людей, которые приходят в какой-то праздник покупать своим любимым букеты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я придерживаюсь мнения, что, действительно бывает так называемое «твое» и «не твое». Во флористике я определенно нашла &lt;strong&gt;свое&lt;/strong&gt;!🌷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;9post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/8post/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/8post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;научное-программирование--высокоориентированный-стиль-программирования-для-научных-расчетов-от-других-видов-программирования-его-отличают-предельные-корректность-и-стабильность-конечного-продукта-строгое-разделение-научной-и-интерфейсной-частей-индивидуальность-алгоритмов-а-также-преобладание-эффективности-над-универсальностью&#34;&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Краткий итог&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программирование двигает науку, которая двигает технический прогресс. Изобретения, которые считались революционными вчера, в XXI веке служат бытовым потребностям: СВЧ-печь, мобильный телефон, 8-битная домашняя ЭВМ. От программиста-ученого зависит, каких вершин достигнет наука сегодня и какие из них завтра войдут в каждый дом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В руках программиста-ученого находятся инструменты не только для развития промышленности, но и для повышения общего качества жизни. Такой специалист увеличивает прогностическую функцию человечества, помогая предугадывать и предотвращать климатические, финансовые, гуманитарные катастрофы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;8post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 4.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/7post/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/7post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что ж начнем, пожалуй, с моего любимого уютного ресторанного кластера в центре Москвы, где, собственно, и была сделана фотография этого поста. Это местечко — «Особняк 2/1» в Трёхсвятительском переулке на «Китай-городе». Прямо на входе встречает инсталляция с дисковыми телефонами, старым телевизором и цветами, освещенными сиреневыми лампами. Еще там можно попросить крутые стикеры! Внутри несколько комнат, в каждой из которых находятся различные кафе: от грузинской кухни до кондитерской. В последней комнате, где располагается бар «Аренда», есть замечательная веранда. Интерьер оформлен в духе коммунальной советской квартиры, что придает данному заведению невероятного шарма. Крайне рекомендую к посещению и уверена, что не пожалеете!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;к-сожалению-зеленых-ресторанов-в-москве-я-посетила-не-так-много-но-кое-что-могу-посоветовать&#34;&gt;К сожалению, «зеленых» ресторанов в Москве я посетила не так много, но кое-что могу посоветовать:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ресторан «Sempre»&lt;/strong&gt;. Один из любимейших уголков в Москве с изумительным интерьером бельгийского дизайнера Гюста Семпре. Вечно зеленый сад с таинственными лианами, свисающими с потолка. Цены приемлемые для столицы. От себя рекомендую вкуснейшие пиццы и поке с лососем, эдамаме и чукой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ресторан «The Сад».&lt;/strong&gt; Название говорит само за себя. Сад из субтропический растений в спокойной обстановке лофта. Цены выше среднего, поэтому советую заходить туда на кофе с десертом, чтобы оценить прекрасную зеленую атмосферу данного заведения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;7post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчета.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/6post/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/6post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;отчет-является-основным-документом-обучающегося-отражающим-выполненную-работу-и-приобретенные-компетенции&#34;&gt;Отчет является основным документом обучающегося, отражающим выполненную работу и приобретенные компетенции&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отчет должен содержать:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Титульный лист&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Содержание&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Введение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основную часть&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заключение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список используемых источников&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Приложения&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Объем отчета должен составлять 10–15 листов (шрифт – Times New Roman, размер
шрифта – 13-14, все поля – 2 см, отступ - 1 см, выравнивание – по ширине, таблицы и схемы располагаются по тексту и нумеруются по разделам). Количество приложений не ограничивается и в указанный объем не включается.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-оформлять-отчет&#34;&gt;Как оформлять отчет?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Перед выполнением работы обычно уже есть поставленная цель, поэтому ее и следует записать в отчет. Главное корректно, грамотно и кратко ее сформулировать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На основе цели перед Вами выдвигаются (или Вы сами составляете) задачи, которые необходимо выполнить, чтобы достичь желаемого результата. Задачи лучше написать в отчете под отельными номерами (также можно выделять подпункты, если требуется).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В теоретическом введении надо написать информацию, связанную с Вашей работой. Это могут быть ключевые определения вместе с примерами или же просто описание какого-либо процесса/действия/объекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далее Вам нужно описать все этапы работы (иногда давая пояснения), желательно подкреплять эти этапы картинками (их нужно подписать и расставить ссылки на них в нужных местах).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Итоги формулируются в соответствии с целью. Они тоже должны быть достаточно краткими.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Источники, откуда Вы брали информацию для теоретического введения, необходимо указать в конце Вашего отчета (они должны быть оформлены по ГОСТу).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;6post/featured.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 3.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/5post/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/5post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Моя любовь к растениям началась именно с кактуса. Пока неравнодушные люди таскают домой кошек и собачек с улицы, я однажды обнаружила около мусорного бака &lt;strong&gt;его&lt;/strong&gt;. Очаровательный кактус, которого впоследствии назвала Димой. Именно так началась моя любовь к растениям. После этого я поняла, насколько эти зеленые существа близки моему сердцу. В связи с переездом все мои растения, увы, остались в родном доме, однако я не упускаю возможности забежать и проверить, как поживают мои колючие, и не только, друзья.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-ухода&#34;&gt;Что же касается ухода?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Расположение.&lt;/strong&gt; Пустынные виды стоит располагать на южных окнах, где много солнечного света. Тропические же быстро засохнут на под палящими лучами, поэтому их лучше поставить в полутень восточных или северных окон.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Полив.&lt;/strong&gt; Нам потребуется фильтрованная или кипяченая вода, которая пару дней отстоялась. Кактусы и суккуленты, действительно нуждаются в умеренном, а иногда даже слабом поливе, но регулярность этого действия крайне важна. В ином случае ваше любимое растение может закончить очень плохо. К сожалению, проверено на собственном опыте.😔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Подкормка.&lt;/strong&gt; Не стоит удобрять кактусы в домашних условиях препаратами для других цветов. Это причиняет большой вред. Если вам хочется подкормить жителя подоконника, воспользуйтесь комплексным минеральным удобрением с преобладанием фосфора и малым количеством азота.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://dishubnyakova.github.io/5post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/4post/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/4post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown--удобочитаемый-язык-разметки-который-прозрачно-конвертируется-в-html-его-можно-открывать-и-изменять-в-любом-редакторе-текста-широко-используется-для-написания-документаций-и-readme-файлов&#34;&gt;Markdown — удобочитаемый язык разметки, который прозрачно конвертируется в HTML. Его можно открывать и изменять в любом редакторе текста. Широко используется для написания документаций и README-файлов.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Маркдаун создал писатель и блогер Джон Грубер вместе с веб-активистом Аароном Шварцем. Они хотели придумать максимально простой и удобный язык разметки, с помощью которого текст можно перевести в красиво оформленный вид. При этом текст обязан оставаться читаемым даже без приведения к «красивому» виду. Таким и оказался Markdown. Его создали в 2004 году, но наибольшую популярность язык получил сейчас. Его поддерживают разнообразные платформы для блогов, сервисы создания заметок, CMS и даже мессенджеры. Поэтому маркдаун полезно знать всем, кто имеет дело с вебом, от разработчиков до блогеров.
Человек пишет текст в любом редакторе и добавляет в него специальные комбинации стандартных символов. Это разметка, она показывает, где текст должен быть жирным, где — заголовком, а в каком месте нужен список. С помощью символов можно разметить заголовки, выделения текста и даже сложные конструкции вроде таблиц. Специальные преобразователи формируют на основе разметки готовый документ. Это похоже на использование HTML, но маркдаун проще, текст в нем более читаемый. Преобразователи или изначально есть в текстовом редакторе, например в приложении для заметок, или скачиваются отдельно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;для-чего-он-используется&#34;&gt;Для чего он используется?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрое форматирование статьи для перевода в PDF или чтобы она просто выглядела красиво без лишних усилий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Верстка текстового документа для размещения на сайте, но без применения HTML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание документации для кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление заметок в личном цифровом блокноте.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написание красивых сообщений в мессенджерах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;4post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 2.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/3post/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/3post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Во-первых, мою любовь к лету не передать словами. Хоть я и до ужаса боюсь всех ползучих, летающих и вездесущих насекомых, теплое солнышко всегда греет мне душу.  Во-вторых, это прекрасное время для того, чтобы собрать и высушить ромашку и мяту для холодных зимних вечеров, а также украсить дом долго играющими травами и цветами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;какие-же-травы-я-собираю-к-зиме&#34;&gt;Какие же травы я собираю к зиме?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь, это, конечно же, мята и ромашка. Об их успокаивающем эффекте рассказывать даже нет смысла, потому что все итак об этом знают. Мята идеально подходит к зеленому чаю, а ромашки измельчаю после сушки и делаю настои из расчета 2 ст. л. цветов на кружку кипятка. Помимо успокаивающего эффекта ромашка полезна при воспалительных процессах. А еще ее замечательно использовать для ухода за кожей!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Всевозможные листья ягодных кустарников. Малина, черника, смородина, облепиха — все это отличные добавки в чай. Вкус ягод в листах не такой яркий, как от них самих, однако именно это для меня ценно и вкусно. К сожалению, собрать их зачастую удается только на даче.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не стоит забывать и о таких незаметных жителях летних полей и лугов, как полынь горькая, клевер и зверобой. Все они оказывают антисептический и противовоспалительный эффекты. Зверобой зимой помогает уменьшить воспаление горла. Клевер помогает при простудных заболеваниях. Полынь устраняет боль и отёк в горле, облегчает симптомы насморка.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;3post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/2post/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/2post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;система-контроля-версийэто-система-записывающая-изменения-в-файл-или-набор-файлов-в-течение-времени-и-позволяющая-вернуться-позже-к-определённой-версии&#34;&gt;Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наверное, всем знакома ситуация, когда при работе над проектом, возникает необходимость внести изменения, но при этом нужно сохранить работоспособный вариант, в таком случае, как правило, создается новая папка, название которой скорее всего будет  “Новая папка” с дополнением в виде даты или небольшой пометки, в нее копируется рабочая версия проекта и уже с ним производится работа. Со временем количество таких папок может значительно возрасти, что создает трудности в вопросе отката на предыдущие версии, отслеживании изменений и т.п. Эта ситуация значительно ухудшается, когда над проектом работает несколько человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для решения таких проблем как раз и используется система контроля версий, она позволяет комфортно работать над проектом как индивидуально, так в коллективе. VCS отслеживает изменения в файлах, предоставляет возможности для создания новых и слияние существующих ветвей проекта, производит контроль доступа пользователей к проекту, позволяет откатывать исправления и определять кто, когда и какие изменения вносил в проект. Основным понятием VCS является репозиторий (repository) – специальное хранилище файлов и папок проекта, изменения в которых отслеживаются. В распоряжении разработчика имеется так называемая “рабочая копия” (working copy) проекта, с которой он непосредственно работает. Рабочую копию необходимо периодически синхронизировать с репозиторием, эта операция предполагает отправку в него изменений, которые пользователь внес в свою рабочую копию (такая операция называется commit) и актуализацию рабочей копии, в процессе которой к пользователю загружается последняя версия из репозитория (этот процесс носит название update).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кратикий-вывод&#34;&gt;Кратикий вывод&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Git — это система коммитов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это комплекс связанных веток&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это инструмент совместного создания кода&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git — это распределённая система версий&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;2post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 1.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/1post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/post/1post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;мой-скромный-рейтинг-отличных-многолетних-цветов-для-дачи&#34;&gt;Мой скромный рейтинг отличных многолетних цветов для дачи&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Пионы &amp;ndash; незаменимый атрибут любого любителя садоводства. Считаю, что это великолепные и красивые до невозможности цветы! Даже после того, как пион оцветет, он не перестанет радовать вас своими густыми зелеными листьями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тюльпаны &amp;ndash; любимцы многих садовников, ведь они неприхотливы в уходе. Я тоже уверена, что при гармоничном расположении и выборе цвета, они станут милым дополнением к вашему садовому ансамблю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крокусы &amp;ndash; находка для вас, если вы хотите сразу после таяния снега обнаружить у себя на крыльце ростки цветочков. К концу мая, увы, их красивые синие, белые и желтые бутоны оцветают, но они как раз походят для того, чтобы радовать вас прохладными апрельскими деньками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Флоксы &amp;ndash; неприхотливые милые цветочки. Хорошо растут как на южной, так и на северной стороне, где обычно я их и высаживаю.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лилия &amp;ndash; очаровательный цветок, который смотрится очень богато на клумбе. И все же не стоит забывать, что они имеют резкий аромат и вряд ли вам удатся полюбоваться ими дома в случае, если вы захотите, потому что запах будет стоять во всей квартире.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-же-касается-меня&#34;&gt;Что же касается меня?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этот раз я ездила на цветочную базу не для того, чтобы обзавестись новыми жителями для своего сада. Мне было необходимо выбрать цветы для участка у подъезда. Да-да, я занимаюсь благоустройством и этой территории. На чем же я остановилась? сиреневые петуньи для кашпо на козырьке подъезда, анютины глазки для клумбы у скамейки. А также в подарок консьержке, которая занимается благоустройством палисадника у подъезда взяла безумно красивую розовую астильбу!
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;1post/featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в C&#43;&#43;.</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;example/featured.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dishubnyakova.github.io/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dishubnyakova.github.io/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
